巴士怪客X光片霸位 拒讓座遭警帶落車

港鐵東鐵綫昨午故障，新界北市民多改搭巴士歸家，不少巴士車廂擠滿乘客。昨晚網上瘋傳一條片段，一名男子搭巴士，一個人霸佔兩個位，引起乘客不滿，車長報警求助。

一輛九巴270A路綫巴上，一名男乘客坐一個位，隔離座位擺放X光片，以「我有病，啲嘢好緊要」而拒絕讓座給乘客，面對群情洶湧，他仍堅持不讓，最終驚動警員到場，事件擾攘逾半小時，男乘客落車轉乘其他巴士離去。

警方指出，昨晚9時45分，來往尖沙嘴及上水的九巴270A路綫在麼地道開出，駛至窩打老道86號萬基大廈，姓陳(48歲)車長報警，指一名姓曾(34歲)乘客拒絕讓座給其他乘客，警員到場勸止，半小時該乘客始肯落車離去。

同車乘客葉先生憶述，他在佐敦上車，當時上層已坐滿乘客，下層剩餘該姓曾乘客旁邊的座位，一名女子欲坐上，該乘客說:「我有病，啲嘢好緊要」，拒絕取走X光片讓位，女乘客大為不滿，由於港鐵東鐵綫故障，往上水的巴士部部滿是乘客，但對方竟霸佔兩個座位，引起其他乘客激憤。

車長接獲乘客投訴後，在窩打老道停車，勸告對方讓位，葉憶述該乘客死撐企硬，更報稱要投訴，由於事件擾攘半小時，連樓上的乘客也忍無可忍，有人幾乎欲出手襲擊姓曾乘客，葉說:「成車人都唔幫佢，覺得佢不知所謂，最終警察到，條友先死死地氣落車。」

病得好嚴重

小蘭頭

34歲
佢真係好病

佢一個垃圾
阻你成車人半個幾鐘
佢乜都贏晒啦